

L'espace est rapporté à un repère orthonormé \Oijk.

\medskip

\begin{list}{\textbullet}{On considère:}
\item les points A$(-1~;~-2~;~3)$, B$(1~;~-2~;~7)$ et C$(1~;~0~;~2)$;
\item la droite $\Delta$ de représentation paramétrique : \quad $\left\{\begin{array}{l}x=1-t \\ y=2 \\ z=-4+3 t\end{array}\right.$, où $t \in \R$;
\item le plan $\mathcal{P}$ d'équation cartésienne :\quad $3 x+2 y+z-4=0$;
\item le plan $\mathcal{Q}$ d'équation cartésienne : \quad $-6 x-4 y-2 z+7=0$.
\end{list}


L'intersection des plans $\mathcal{P}$ et $\mathcal{Q}$ est :

	\begin{tabularx}{\linewidth}{*{2}{>{\bfseries}p{5mm}@{}X}}
		a.& un plan ;&
		b.& l'ensemble vide ;   \\
		c.& une droite ;&
		d.& réduite à un point.\\
	\end{tabularx}
	
\medskip

\begin{tabular}{@{\hspace*{0.05\linewidth}} || p{0.93\linewidth}}
Le plan $\mathcal{P}$ a pour vecteur normal
$\vect n
\begin{pmatrix}
3\\2\\1
\end{pmatrix}$
et le plan $\mathcal{Q}$ a pour vecteur normal
$\vect{n'}
\begin{pmatrix}
-6\\-4\\-2
\end{pmatrix}$.
$\vect{n'}=-2\vect n$ donc les plans sont parallèles.

Le point T appartient à $\mathcal{P}$.

$-6x_{\text T} -4y_{\text T} -2z_{\text T} +7
= -6\times 1 -4\times 0 -2\times 1+7
=-1\neq 0$ donc $\text T \notin \mathcal{Q}$

Les deux plans sont donc strictement parallèles.
\hfill\textbf{Réponse b.}
\end{tabular}




